# Lab_1 - obfuscator
## Описание программы
### Дирректория /constants/
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
constants_main.py | Файл с константами для основного файла программы.
constants_obfuscator.py  | Файл с константами для класса Obfuscator.
constants_test.py  | Файл с константами для юнит тестов.
constants_worker_file.py  | Файл с константами для класса работающего с файлами. 

### Дирректория /data/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
decode_file.xml | Файл полученный после деобфускации (результат работы программы).
encode_file.xml  | Файл полученный после обфускации (результат работы программы).
source_file.xml  | Исходный файл для обфускации.

### Дирректория /source_code/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
obfuscator.py | Класс обфускатора с методами бфускации и деобфускации.
worker_file.py  | Класс работающий с файлами, с методами чтения и записи файла.

### Дирректория /tests/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
tests_obfuscator.py | Юнит тесты для класса обфускатора.
tests_worker_file.py  | Юнит тесты для класса работающего с файлами.

### Дирректория /test_data/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
test_read_file.txt | Файл для тестирования функции чтения файла.
tests_worker_file.py  | Файл для тестирования функции записи файла (результат работы теста).

## **Инструкции для запуска**
1. Перейти из коневой дирректории в /lab_1/, выполнив команду - `cd ./lab_1/`.
2. Запустить программу выполнив команду - `python3 main.py`, по умолчанию запустится первый режим обфускации:
    * `python3 main.py -h` - подсказка к запуску програмы из консоли;
    * `python3 main.py --mode 1` - запуск первого режима (обфускация);
    * `python3 main.py --mode 1` - запуск второго режима (деобфускация).
3. Перейти из корневой дирректории в /lab_1/test/, выполнив команду - `cd ./lab_1/tests/`.
4. Запустить юнит тесты для класса работающего с файлами, выполнив команду - `python3 -m unittest tests_worker_file.py`.
5. Запустить юнит тесты для класса обфускатора, выполнив команду - `python3 -m unittest tests_worker_file.py`.